屋企冇樓嘅人條路係咪必定難行好多？

公屋富戶唔講
一般公屋家庭比到小朋友既資源一定有限
努力上到大學, 出到黎好多都欠政府10幾萬學債
唔好彩比人昆左去讀ASSO, TOPUP 就rip
打份牛工一世都買唔到樓
最多都係比你去下日本
但去完之後戶口又清袋

公屋家庭上一代都係咁上下
分別在於上一代多數讀到小學初中, 之後打份牛工
下一代學歷去到大專, 但可惜已經唔再值錢
(難聽講句, 連下等人都有大專大學, 好明顯已經唔再係啲咩野值錢野, 悲哀既係上一代識字唔多, 到今日仍然覺得大學就係一切, 最後對子女有over既要求)
上一次冇錢讀書打份牛工然後辛辛苦苦慳錢養大仔女
好老實講, 我好相信大部分基層家庭既上一代都冇點享受過
最多都係返大陸住下酒店
去日本? 搭飛機, 可能活到50歲都未試過
甚至廣東省都冇出過都係一件好正常既事
一生就送左比資本家

下一代? 好可惜學歷唔再值錢
最後都係遺傳貧窮
最後安慰自己有公屋都已經好好

有樓既最起碼都可以有個舒服小小既環境溫書/ 成長 (200尺樓係最近既事)
溝女可以大聲啲講自己住邊
可能下一代都係傻下傻下
但有需要可以按左層樓做首期
而且at least 唔洗驚訓街冇屋住
有樓既人同上流社會比較冇可能
但唔洗驚失業, 經濟衰退
真係差好遠

地獄難度

阿哥大我好多年 五六年前都仲買得起樓
至於而家到我 岩岩先畢業 個市又咁樣
除咗突然發達/中六合彩 完全睇唔到自己幾時會買到樓
所以大可能只係租樓住

租樓touchwood冇咩大事需要洗好多錢
儲落有閒錢輕鬆下 去下旅行散下心算啦